支那大媽軍團「妖魔裝」攻陷坎城！ 「擠奶抱拳pose」霸佔紅毯…後面攝影師臉全歪

第72屆坎城影展在台灣時間15日凌晨開幕，比照往例，這次也有「蹭紅毯大嬸軍隊」現身搶鏡，身上的奇裝異服非常粗糙庸俗，讓攝影師們紛紛癟嘴看傻了眼，連相機都不太願意拿起來拍，微博網友則是尷尬狂酸「攝像師換電池時間」、「都是什麼妖怪」、「真的是丟臉丟到家」。

坎城影展上眾星雲集，卻也被一些不速之客攻陷，有港媒整理出這些來勢洶洶的「大媽軍團」，她們在紅毯尾聲時登場，一現身就像雕像一般定在原地不動，360度自轉供周圍媒體拍照，其中有個綁著黑人頭的暴牙女子，穿著造型像是盔甲的金色短洋裝，肩披一件又長又寬大的外套，再蹬著鉚釘高跟鞋，腳上還有幾塊「結痂勳章」，全身散發孔武有力的氣場。

另外還有個綁著高馬尾的女子，胸前開大洞露出東西半球，改良式高衩旗袍上繡滿中國風圖騰，但被抓包衣服邊上線頭脫落，一見到鏡頭就擺出「抱拳手勢」，眼神凌厲頗有江湖兒女的風味，後來有網友指出，她其實是小咖女星母其彌雅；另一位則是穿著螢光桃紅色深V禮服，被調侃活像是跟偏鄉婚紗店租來的禮服，廉價感十足。

最後還有一群穿著薄紗蓬鬆娃娃長禮服的熟齡女子翩然而來，其中一人頭髮也沒梳理，臉上也幾乎沒上什麼妝，嬌羞地抿著嘴步上紅毯，但由於她的年紀和造型不相符，加上服裝毫無腰身設計可言，遭網友無情砲轟：「大媽扮少女啊這！」

向來言詞犀利的港媒也替這幾位蹭紅毯的不知名大媽下了註解，像是「金甲哨牙戰士」、「擠奶抱拳英雌」、「鄉鎮桃花大仙」、「雪紡紗裙扮回春大嬸」，在微博上引起熱議，一票網友笑翻狂虧「攝影師紛紛放下了手中的相機」、「大家都不認識，我也就放心了」、「各路牛鬼蛇神都到位了」、「感覺像微商公司的年會」、「哈哈哈哈中國大媽又去禍害坎城了」。

康城呀！

日出康城電影展

其實佢地係咪受邀如果無人邀請佢點解班保安唔直接踢走佢地

康城肯俾錢可以入場架喇。

10萬就可以入場

你都可以

某實康城影展紅地毯只要你比得起錢就可以行
所以近幾年多左好多支那大媽走去行

低脫低賤
衣冠禽獸